%! Author = ibw
%! Date = 09.11.23

% Preamble
\clearpage
\begin{flushleft}
    \section{Troubleshooting und Lösungsfindung}
    Folgende Fehler sind während der Evaluation und der Installation des Testsystems aufgetreten:\\
    \begin{description}
        \item \textbf{Evaluation - Yugaware}\hfill \\Erst wurde das lizenzpflichtige Yugaware-Repository verwendet.\\Ohne Lizenzkey lässt sich Yugaware nicht installieren.\\Die Lösung bestand darin,\\auf das Open-Source YugabyteDB-Repository zu wechseln.
        \item \textbf{Evaluation - etcd für Patroni}\hfill \\Erst wurde versucht, drei etcd-Hosts auf Patroni zu installieren.\\Dies führte zu einem Hostnamenskonflikt.\\So wurde etcd auf den Standalone Server \texttt{sks9016} installiert.
        \item \textbf{Evaluation - MetalLB}\hfill \\Trotz Load Balancing mit \Gls{MetalLB} war es nicht möglich, von aussen auf YugabyteDB zuzugreifen.\\Die Kommunikation wurde nicht von \gls{rke2} von Linux an den Loead Balancer weitergegeben.\\Die Lösung bestand darin, ein sogenanntes \texttt{L2Advertisement} auf den Adress-Pool und Namespace zu setzen.
        \item \textbf{Evaluation - local-path-provisioner}\hfill \\Alle Persistence Volume Claims wurden auf einen Node gesetzt.\\Solange die Volumes nicht zu gross wurden,\\war das System lauffähig.\\Bei zu grossen Volumes kam es zu einem Fehler weil die Disk in einen Overflow lief.\\Die Lösung besteht darin, im \texttt{nodePathMap} des \texttt{\gls{local-path-provisioner}} Manifests jeden Node zu spezifieren.\\Beim StorageClass-Manifest muss eine \texttt{nodeAffinity} auf die Nodes gesetzt werden.
        \item \textbf{Evaluation - StackGres Proxy für Extension}\hfill \\StackGres holt sich die PostgreSQL Extensions aus einem \Gls{GitHub} Repository.\\Da die Kommunikation über einen Proxy geht, reicht der \gls{rke2} containderd-Proxy (\texttt{CONTAINERD\_HTTPS\_PROXY} / \texttt{CONTAINERD\_HTTP\_PROXY} / \texttt{CONTAINERD\_NO\_PROXY}) nicht mehr.\\Die URL des \Gls{GitHub} Repositories muss um den Proxy erweitert werden.\\Dies löst das Problem aber nur, wenn die Zertifikate auf dem Server installiert sind.\\Andernfalls muss die Zertifikat-Prüfung umgangen werden, indem die Kommunikation mit Hilfe von \texttt{http} erzwungen wird.\\Da es sich nur um eine Evaluationsplattform handelte, kam letztere Lösung zum Einsatz.
        \item \textbf{Evaluation - Benchmarking automatisation}\hfill \\Ursprünglich war der Plan, dass die Benchmarks mit Hilfe von \texttt{pgbench} resp. \texttt{ysql\_bench} mit Hilfe von \texttt{CronJob} ausgeführt wird.\\Die beiden Benchmarking-Tools haben allerdings beide kein Passwort-Parameter.\\Auch fand sich keine gängige Lösung, das Passwort via Bypass mitgeben zu können.\\Um nicht zu viel Zeit darin zu verlieren, wurden die Benchmarks von Hand gemacht.
        \item \textbf{Testsystem - Proxy}\hfill \\Ansible konnte via Python nicht auf externe Adressen zugreifen.\\Erst wurde manuell versucht, etcd zu installieren.\\Es gab zwei Lösungswege.
        \begin{itemize}
            \item Im \Gls{Ansible} \texttt{vars/main.yml} konnten Proxy-Settings definiert werden.\\Dann mussten trotzdem noch die apt-proxy Settings gesetzt werden.
            \item Das Netzwerkteam änderte die Zugriffspfade der Server um.\\Diese griffen nun, wenn man den Proxy ausschaltet, nicht mehr auf den Proxy zu, sondern die Palo-Firewall.\\Die dortigen Rules ermöglichen einen ausgehenden Verkehr.\\Diese Variante wird in Zukunft für \Gls{Kubernetes} Standard.
        \end{itemize}
    \end{description}
\end{flushleft}